## 导数概要<!-- {docsify-ignore} -->

:writing_hand:导数是高中数学中的研究函数的高阶工具。主要用来研究函数的单调性，和依托单调性的函数的其他性质的研究，比如函数的最值，极值等等。好多学生由于对导数的工具性认知不足，故学习中不清楚导数的作用而迷失方向。

### 基础知识

*   <a   href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/11770162.html"  target="_blank" >函数的导数概念</a>

*   <a   href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9921940.html"  target="_blank" >单切线和公切线</a>    

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/12256266.html"  target="_blank">函数与导数的关系</a> 

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/7874937.html"  target="_blank">切线方程与数列</a>   

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/6062094.html"  target="_blank">曲线的切线的相关问题</a>

*   <a   href="http://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/6759143.html"  target="_blank" >函数与导数习题</a>  

*    <a   href="  http://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/7845919.html"  target="_blank" >用导数研究函数的性质</a>    

*   <a   href="  https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9766476.html"  target="_blank" >导数法求参数范围时注意问题</a>

*  <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/12267764.html"  target="_blank">导数法求函数的最值</a>  

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/diary/2017/09/03/7471343.html"  target="_blank" >定积分考点</a>

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/7616054.html"  target="_blank" >定积分相关</a> 

### 中阶知识

* [导数的运算训练题](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/15351016.html)

*  <a   href="  https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9393930.html "  target="_blank" >导数法判断函数的单调性的策略</a>    

*   <a   href=" http://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/6219778.html  "  target="_blank" > 洛必达法则在函数与导数解题中的应用</a> 

*  <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/11140751.html "  target="_blank" >导数中的题型和破解思路01 </a>

*  <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13797242.html "  target="_blank" >导数中的题型和破解思路02 </a>

*   <a   href=" http://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/6875869.html  "  target="_blank" >函数与导数中常用的函数和不等关系   </a> 

*  <a   href="http://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/8177907.html   "  target="_blank" > 函数与导数类题型及解法思路总结 </a> 

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/11149383.html"  target="_blank" >破解已知函数单调性求参数范围的几个难点</a>  

*   <a   href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/12256266.html"  target="_blank" > 函数与导数的关系</a> 

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/7888935.html  "  target="_blank" >用导函数的图像判断原函数的单调性</a>

*   <a   href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/5906951.html   "  target="_blank" >用二次函数研究三次多项式函数的零点问题</a>

*   <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/8653852.html  "  target="_blank" >函数与导数部分的题型梳理</a>    

*    <a   href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9416703.html   "  target="_blank" >函数的零点相关</a>   

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/11880448.html"  target="_blank">函数的极值[极值点]</a> 

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/11806928.html"  target="_blank">极值与最值概念</a> 

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/11837576.html"  target="_blank">零点和极值点</a> 

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/12454750.html"  target="_blank">由曲线的公切线求参数范围</a>

* [再议曲线的公切线](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/15351520.html)

* [导函数的原函数族|逆向思维](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/14607823.html)

*   <a   href=" https://mubu.com/doc/2bNWxUdRRT  "  target="_blank" >导数题型总结</a>

* [函数只有一个极值点|题型](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/16174135.html)     

###  高阶知识

* <a   href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9358088.html  "  target="_blank" >破解构造函数问题</a>

* [构造函数中的套路剖析](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/16068389.html)    

* <a   href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9358111.html   "  target="_blank" >构造函数习题1</a>    

*   <a  href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/10823664.html  "  target="_blank">构造函数习题2</a>

*   <a  href=" https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/10830334.html"  target="_blank">函数与导数第Ⅱ问考向分析</a> 

*   <a href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/9935920.html "  target="_blank">导数的应用思维导图</a>  

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/12392108.html"  target="_blank">含参数的恒成立命题证明策略</a> 

*   <a  href="https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13186969.html"  target="_blank">函数图像上存在对称点</a> 

* [导数法求极值中的分类讨论和用图技巧](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/15402409.html)

* [函数与导数思维导图](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13539107.html)	
 
* [例说导数法作函数的图像](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13848309.html)	
 
* [导数部分的常见题型列举](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13844484.html)	
 
* [导数法研究函数的零点](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13839494.html)	
 
* [极值点偏移问题](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13531893.html)	
 
* [导数中的题型和破解思路02](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13797242.html)	
 
* [导数与函数的极值最值](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13450262.html)	
 
* [函数的单调性与导数](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/13444143.html)	

* [二阶导的使用情形](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/15399409.html)

* [$e^x⩾x+1$ 和 $x−1⩾lnx$ 的来龙去脉和应用](https://www.cnblogs.com/wanghai0666/p/16217610.html)  
